［突發Live] 年初長沙灣美心餅店遭掟汽油彈 警拘17歲少年

今年1月11日晚上，長沙灣元州邨商場一間美心西餅遭人破壞，數名黑衣人擊毀店舖一幅櫥窗玻璃，並向店內投擲汽油彈及腐蝕性液體後逃去，一名35歲女顧客懷疑被不明液體濺中腳部需送院治理。
事隔10個月，警方今（21日）就案件拘捕1名17歲少年，涉嫌刑事毀壞、縱火及意圖使身體受嚴重傷害而淋潑腐蝕性液體。警方將交代案情。

鳩拉

冇人理？

今年1月11日晚上，長沙灣元州邨商場一間美心西餅遭人破壞，數名黑衣人擊毀店舖一幅櫥窗玻璃，並向店內投擲汽油彈及腐蝕性液體後逃去，一名35歲女顧客懷疑被不明液體濺中腳部需送院治理。

事隔10個月，警方今（21日）就案件拘捕1名17歲少年，涉嫌刑事毀壞、縱火及意圖使身體受嚴重傷害而淋潑腐蝕性液體，被捕少年於今年8月31日，於旺角區涉嫌非法堵路被捕，他被捕時身上被搜一張屬於一間地區性新聞網上平台的記者證。

深水埗警區重案組第一隊督察陳文靜表示，於今年1月11日有4名「暴徒」衝入該間美心西餅店，硬物擊碎玻璃櫥窗，於店內投擲兩樽已燃點汽油彈，並向放滿麵包的貨架淋通渠水，一名顧客雙腳被濺中。疑犯其後逃離現場，遺下一個紙袋及裝有兩支未使用的汽油彈及多支卡式石油氣罐。

警方經調查後，昨日拘捕一名17歲涉案男子，陳文靜指他為一間港島東區中學的學生，案發時僅16歲，今次是第二次因為反修例暴力罪行而被捕，首次被捕為今年8月31日，於旺角區涉嫌非法堵路被捕，他被捕時身上被搜一張屬於一間地區性新聞網上平台的記者證。陳文靜指案件亦涉及至少3名在逃人士。警方會循青少年有否被教唆的方向調查，不排除稍後會有更多人被捕，又指警方會繼續調查所有罪行例如涉及反修例刑事案件。陳文靜又呼籲社會、學校、親友尤其家長應加多留意身邊年青人，切勿以身試法。

警曾去信四傳媒協會 指自稱記者人士涉堵路被捕

警察公共關係科總警司郭嘉銓上月去信四個傳媒協會，指於8月31日太子站事件一周年，有人於旺角、太子一帶聚集，其間警員發現一名17歲少年於西洋菜南街近弼街馬路阻礙一輛貨車經過，又與另外兩人將雪糕筒踢出馬路堵路，以涉嫌公眾地方行為不檢將他拘捕，在其背囊搜獲一張《馬聞》記者證。信中又指於8月30日在旺角朗豪坊商場，警員截查時有人自稱記者，但未能交代受僱機構或出示記者證，警方發出限聚令告票，包括該名自稱《馬聞》記者的少年。信中又稱發現有自稱「記者」人士參與違法行為，及隨時可用「記者證」掩飾身份，增加警方執法困難。

《馬聞》：證件屬一次性 只可用於採訪區內事務

《馬聞》其後於Facebook回應，指曾向有關人士發出臨時記者證，雙方曾協議有關證件屬一次性及只可用於採訪馬鞍山區內事務，有關人士於涉事兩日的活動不屬《馬聞》授權的採訪職務。《馬聞》回應中又指於2018年創刊，為每兩個月印刷出版一次的社區報刊，成員由馬鞍山街坊自發組成，參與屬全義務性質及非受僱，但已向電影、報刊及物品管理辦事處取得報章註冊，以及向香港警務處獲批准社團註冊。

手足唔係condom

我地會寫信比你

係咪check咗指紋？

講真佢真係大鑊，幾條都係重罪，如果入咗坐得少過四年要還神

做嘢前抹乾淨係常識

太大意

另外三個都拉唔到，應該唔關事cctv事，佢又俾人拉過，應該係用超級電腦check指紋或DNA之類先搵到佢

查閉路 比人跟到
如果指紋唔會咁耐先捉

咁細個中重罪通常都係去勞教

勞教有無得寫信收信

清算仍然進行緊

有冇人同我一樣錯重點：個發言人睇落好似幾正

要睇佢到時俾佢用成人身份定兒童身份上庭先，否則都好飽，另外其他個幾個希望食咗沙律啦，否則都走唔甩㗎喇

其實應該好易收窄可疑人物

咪又係狗

但係帶咗手套應該唔會留底指模？

香港地個網絡唔係好大
有心查唔難搵到
剩低個班希望知道咩事啦

手足唔好出事

我會燒比你

照常理有CCTV跟到應該好快拉到人

要隔咁耐先話拉到，有機會老屈

Push

之前有個掟汽油彈都判左4年，都係岩岩成年

push

Q

無做過米認

又想屈落去有人唆擺後生仔去抗爭
屌你咁易唆擺到香港就成班愛國小粉紅啦

應該都係CCTV

唔係

Agger

仆街黑警

移民先 手足頂住

垃圾狗女

唉
又有壞消息

People push

我寄聖誕卡

推

教粉紅係絕對無可能

手足移民後會紀念你

就係呢排得閒先搵返cctv
班狗真係好鐘意呃ot

尻拉？？

我會網上集會

濫捕

仲未block就快手block埋啦

傻仔一名

唔該晒 一次block 7晒

呢啲撚樣坐多幾碌就啱掟鏹水

d五毛多到癲

點啊仆街仔，良心比狗食咗。

通常都係衰天眼

屌你咁撚狼 有人都掉魔法
抵拉啦 黃圈之恥

上年已經講人地請返千幾個退休狗日日就係負責清算
睇cctv

即係佢地其實每單都仲跟緊
你地睇新聞
有時無啦啦開記者會
話拉返幾年潛逃左又返香港果d人就知

入去坐返幾年先喇入面大把巴打同你倉底見

係咪比人hack左ac

咁多object入嚟冷嘲熱諷

寫信師

手足

佢有名叫藍絲狗

咁一早洗哂record 啦